.TH "GIOP" 3 "Martes, 22 de Junio de 2021" "Proyecto Final_Theremín" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
GIOP
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.SS "Archivos"

.in +1c
.ti -1c
.RI "archivo \fBgpio\&.h\fP"
.br
.RI "Driver Bare Metal para los pulsadores y teclas de la EDU-CIAA\&. "
.in -1c
.SS "defines"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBGPIOCleanInt\fP(gp)   Chip_PININT_ClearIntStatus(LPC_GPIO_PIN_INT, PININTCH(gp))"
.br
.RI "Limpia la interrupcion de cada pin\&. "
.in -1c
.SS "Enumeraciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "enum \fBio_t\fP { \fBGPIO_INPUT\fP = 0, \fBGPIO_OUTPUT\fP }"
.br
.ti -1c
.RI "enum \fBgpio_t\fP { \fBGPIO_TEC_1\fP =0, \fBGPIO_TEC_2\fP, \fBGPIO_TEC_3\fP, \fBGPIO_TEC_4\fP, \fBGPIO_LED_1\fP, \fBGPIO_LED_2\fP, \fBGPIO_LED_3\fP, \fBGPIO_LED_RGB_R\fP, \fBGPIO_LED_RGB_G\fP, \fBGPIO_LED_RGB_B\fP, \fBGPIO_LCD_1\fP, \fBGPIO_LCD_2\fP, \fBGPIO_LCD_3\fP, \fBGPIO_LCD_4\fP, \fBGPIO_1\fP, \fBGPIO_3\fP, \fBGPIO_5\fP, \fBGPIO_LCD_EN\fP, \fBGPIO_LCD_RS\fP, \fBGPIO_T_COL0\fP, \fBGPIO_T_COL1\fP, \fBGPIO_T_FIL0\fP, \fBGPIO_T_FIL2\fP, \fBGPIO_T_FIL3\fP }"
.br
.RI "Define los puertos de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "enum \fBgpiogp_t\fP { \fBGPIOGP0\fP =0, \fBGPIOGP1\fP, \fBGPIOGP2\fP, \fBGPIOGP3\fP, \fBGPIOGP4\fP, \fBGPIOGP5\fP, \fBGPIOGP6\fP, \fBGPIOGP7\fP }"
.br
.RI "Define los grupos de interrupciones\&. "
.ti -1c
.RI "enum \fBgpiogroupgp_t\fP { \fBGPIOGROUPGP0\fP =0, \fBGPIOGROUPGP1\fP }"
.br
.RI "Define los grupos de interrupciones\&. "
.in -1c
.SS "Funciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOInit\fP (\fBgpio_t\fP pin, \fBio_t\fP io)"
.br
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOOn\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Pone a 1 un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOOff\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Apaga un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOState\fP (\fBgpio_t\fP pin, bool state)"
.br
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOToggle\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Invierte el estado de un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "bool \fBGPIORead\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Lectura de un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOActivInt\fP (\fBgpiogp_t\fP gp, \fBgpio_t\fP pin, void *ptr_int_func, bool edge)"
.br
.RI "Activa la interrupcion de un pin en particular y se la asigna a un grupo de interrupciones definido en \fBgpiogp_t\fP\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOActivGroupInt\fP (\fBgpiogroupgp_t\fP group_gp, \fBgpio_t\fP *pins, uint8_t n_pins, void *ptr_int_func, bool edge)"
.br
.RI "Activate group interrupts and add to the interruption the chosen gpio through the vector\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIODeinit\fP (void)"
.br
.RI "Deinicializacion de los puertos GPIO de la EDU-CIAA\&. "
.in -1c
.SH "Descripción detallada"
.PP 

.SH "Documentación de los 'defines'"
.PP 
.SS "GPIOCleanInt(gp)   Chip_PININT_ClearIntStatus(LPC_GPIO_PIN_INT, PININTCH(gp))"

.PP
Limpia la interrupcion de cada pin\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIgp\fP Indica de que pin va a limpiar la interrupcion 
.RE
.PP

.SH "Documentación de las enumeraciones"
.PP 
.SS "enum \fBgpio_t\fP"

.PP
Define los puertos de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_1 \fP\fP
Mapeo GPIO0[4] en P1_0 
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_2 \fP\fP
Mapeo GPIO0[8] en P1_1 
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_3 \fP\fP
Mapeo GPIO0[9] en P1_2 
.TP
\fB\fIGPIO_TEC_4 \fP\fP
Mapeo GPIO1[9] en P1_6 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_1 \fP\fP
Mapeo GPIO0[14] en P2_10 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_2 \fP\fP
Mapeo GPIO1[11] en P2_11 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_3 \fP\fP
Mapeo GPIO1[12] en P2_12 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_RGB_R \fP\fP
Mapeo GPIO5[0] en P2_0 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_RGB_G \fP\fP
Mapeo GPIO5[1] en P2_1 
.TP
\fB\fIGPIO_LED_RGB_B \fP\fP
Mapeo GPIO5[2] en P2_2 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_1 \fP\fP
Mapeo GPIO2[4] en P4_4 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_2 \fP\fP
Mapeo GPIO2[5] en P4_5 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_3 \fP\fP
Mapeo GPIO2[6] en P4_6 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_4 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_1 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_3 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_5 \fP\fP
Mapeo GPIO5[14] en P4_10 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_EN \fP\fP
Mapeo GPIO5[13] en P4_9 
.TP
\fB\fIGPIO_LCD_RS \fP\fP
Mapeo GPIO5[12] en P4_8 
.TP
\fB\fIGPIO_T_COL0 \fP\fP
Mapeo GPIO1[8] en P1_5 
.TP
\fB\fIGPIO_T_COL1 \fP\fP
Mapeo GPIO1[8] en P1_5 
.TP
\fB\fIGPIO_T_FIL0 \fP\fP
Mapeo GPIO2[2] en P4_2 
.TP
\fB\fIGPIO_T_FIL2 \fP\fP
Mapeo GPIO2[2] en P4_2 
.TP
\fB\fIGPIO_T_FIL3 \fP\fP
Mapeo GPIO2[3] en P4_3 
.SS "enum \fBgpiogp_t\fP"

.PP
Define los grupos de interrupciones\&. 
.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIOGP0 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO0_IRQHandler 32 
.TP
\fB\fIGPIOGP1 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO1_IRQHandler 33 
.TP
\fB\fIGPIOGP2 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO2_IRQHandler 34 
.TP
\fB\fIGPIOGP3 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO3_IRQHandler 35 
.TP
\fB\fIGPIOGP4 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO4_IRQHandler 36 
.TP
\fB\fIGPIOGP5 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO5_IRQHandler 37 
.TP
\fB\fIGPIOGP6 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO6_IRQHandler 38 
.TP
\fB\fIGPIOGP7 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO7_IRQHandler 39 
.SS "enum \fBgpiogroupgp_t\fP"

.PP
Define los grupos de interrupciones\&. 
.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIOGROUPGP0 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO0_IRQHandler 32 
.TP
\fB\fIGPIOGROUPGP1 \fP\fP
Grupo de interrupciones GPIO1_IRQHandler 33 
.SS "enum \fBio_t\fP"

.PP
\fBValores de enumeraciones\fP
.in +1c
.TP
\fB\fIGPIO_INPUT \fP\fP
.TP
\fB\fIGPIO_OUTPUT \fP\fP
.SH "Documentación de las funciones"
.PP 
.SS "void GPIOActivGroupInt (\fBgpiogroupgp_t\fP group_gp, \fBgpio_t\fP * pins, uint8_t n_pins, void * ptr_int_func, bool edge)"

.PP
Activate group interrupts and add to the interruption the chosen gpio through the vector\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIgroup_gp\fP 
.br
\fIpins\fP 
.br
\fIn_pins\fP 
.br
\fIptrIntFunc\fP Function to be called in the interruption\&. 
.br
\fIedge\fP 
.RE
.PP

.SS "void GPIOActivInt (\fBgpiogp_t\fP gp, \fBgpio_t\fP pin, void * ptr_int_func, bool edge)"

.PP
Activa la interrupcion de un pin en particular y se la asigna a un grupo de interrupciones definido en \fBgpiogp_t\fP\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIgp\fP Indica a que grupo de interrupciones se asigna al pin 
.br
\fIpin\fP Pin que va a interrumpir 
.br
\fIvoid\fP *ptr_int_func Funcion a la que se va a llamar en la interrupcion 
.br
\fIbool\fP edge 1 si es flanco ascendente y 0 si es descendente 
.RE
.PP

.SS "void GPIODeinit (void)"

.PP
Deinicializacion de los puertos GPIO de la EDU-CIAA\&. 
.SS "void GPIOInit (\fBgpio_t\fP pin, \fBio_t\fP io)"

.SS "void GPIOOff (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Apaga un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin que se desea poner a 0 
.RE
.PP

.SS "void GPIOOn (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Pone a 1 un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin que se desea poner a 1 
.RE
.PP

.SS "bool GPIORead (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Lectura de un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin a leer el estado 
.RE
.PP
\fBDevuelve:\fP
.RS 4
Booleano que indica el estado del pin 
.RE
.PP

.SS "void GPIOState (\fBgpio_t\fP pin, bool state)"

.SS "void GPIOToggle (\fBgpio_t\fP pin)"

.PP
Invierte el estado de un pin de la EDU-CIAA\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIpin\fP Pin que se desea invertir 
.RE
.PP

.SH "Autor"
.PP 
Generado automáticamente por Doxygen para Proyecto Final_Theremín del código fuente\&.
